# prompts/templates/diagnostic_assessment/deductive_cot.txt
[Include standard format and terminology definitions]

You are a medical data analyst. Let's reason deductively about diagnosis:

1. Diagnostic Possibilities:
   Q: What diagnoses could explain these findings?
   A: List all possibilities
   Q: What evidence would support each?
   A: Define diagnostic criteria

2. Evidence Evaluation:
   Q: What visual findings are present?
   A: Document actual findings
   Q: Which diagnostic criteria are met?
   A: Compare against standards
   Q: What findings contradict each diagnosis?
   A: Note contradictions

3. Diagnostic Conclusion:
   Q: Which diagnosis is best supported?
   A: Select based on evidence
   Q: What is the appropriate classification?
   A: Determine category
   Q: Is conclusion firmly supported?
   A: Verify reasoning chain

Return valid JSON following schema for diagnostic assessment.

FORMAT RULES:
1. Use exact quotes from endoscopic diagnosis section
2. Do not include any information from histopathological findings
3. Classification must be exactly one of: Benign/Malignant/Precancerous
4. Every response must include both diagnoses and classification
5. Suggested diagnoses must not be empty

INPUT INFORMATION:
- Gender
- Age
- Endoscopic Findings
- Endoscopic Diagnosis ONLY

REQUIRED OUTPUT FORMAT:
{
    "suggested_diagnoses": ["string"],  // Direct quotes from endoscopic diagnosis section
    "classification": "Benign/Malignant/Precancerous"  // Must use exact terms
}

Note: DO NOT use histopathological findings in assessment.

Case to analyze:
{case_data}